---
title: "Результаты участия в Google Summer of Code 2013"
date: "2013-10-04"
description: "Программа Google Summer of Code 2013 завершена. Краткие итоги: из трёх студентов четверо успешно завершили работу."
summary: "Программа Google Summer of Code 2013 завершена. Краткие итоги: из трёх студентов четверо успешно завершили работу."
---

Программа Google Summer of Code 2013 завершена. Краткие итоги: из трёх студентов четверо успешно завершили работу.

Карлос Зубьета портировал 13 уже готовых операций GEGL на OpenCL. Кроме того, на GPU теперь может работать и модуль gegl-random, а также использующие его операции генерирования шума — noise-hsv и noise-cie-lch. Карлос прислал в список рассылки [подробный отчёт](https://mail.gnome.org/archives/gimp-developer-list/2013-September/msg00132.html) о своей работе.

Симон Луи портировал плагин поддержки файлов PSD на GEGL. Теперь GIMP может загружать 16- и 32-разрядные изображения в формате PSD, а вот сохранение таких файлов пока недоступно. Обновлённый плагин также научился разбирать дополнительные данные, но пока не может их применять: для поддержки текста в GIMP пока нет публичного API, а эффекты слоёв и нарезка для веба отсутствуют в самом GIMP, так что прочитанные данные некуда перенести. Симон тоже опубликовал [отчёт о работе](https://mail.gnome.org/archives/gimp-developer-list/2013-September/msg00139.html).

Марек Дворожняк подготовил новый инструмент деформации, N-Point Deformation, который позволяет гнуть объекты, сохраняя естественность их облика. Деморолик можно поcмотреть ниже. Инструмент использует алгоритмы из научной работы ["As-Rigid-As-Possible Image Registration for Hand-drawn Cartoon Animations"](http://dcgi.felk.cvut.cz/home/sykorad/Sykora09-NPAR.pdf) Даниэля Сикоры.

\[fve\]http://youtu.be/OmOyQyuiO\_E\[/fve\]

Наконец, Аджай Раманатан попытался объединить инструменты выделения в новый единый инструмент с режимами (прямоугольное, эллиптическое и многоугольное выделение, выделение строки/столбца однопиксельной высоты или ширины).

Весь код, написанный студентами, доступен в [ветках Git](https://git.gnome.org/browse/gimp). Для сборки инструмента N-Point Deformation также понадобится GEGL из соответствующей ветки Git. Команда планирует рассмотреть и перенести в основную ветку разработки всё самое полезное из созданного.
